香港youtube界 vs 台灣youtube界

完全無得鬥，香港紅嘅全部都係無聊mk白痴無學識
反觀台灣無聊又有、時事評論又有、知性型又有、做動畫又有、連教英文都可以做到百萬訂閱
香港…

其實係連大陸都比唔上...
B站好多野學

睇埋呢段 香港youtube界真係屎水

大家中意聽陰謀論食花生
叫你聽文化野就話太長 不了

雖然唔甘心，但係不得不認同Bilibili喺支那做得真係唔錯

好多大陸youtuber都超高質 好多野學

冇得比

香港人鍾意娛樂

不過屎咁有咁多人睇就知香港觀眾

台灣同中國都有人去玩音樂
有啲癲到去複製啲編曲
揀音色同樂器配搭都玩到癲
反而香港音樂方面主要都係教唱歌，有啲單調

好和弘 世界級

之前一直唔覺，但自從睇咗搞神馬之後睇咗其他合作嘅Youtuber，發現台灣Youtuber真係百花齊放

就係啾啾鞋一個 已經夠睇一年 又輕鬆又學到嘢又唔嘩眾取寵

台灣嘅阿滴都算係號召力勁 但阿滴起碼清清白白又正能量

呢個真
見台灣youtuber比好多心機係攝影, 內容, 剪片方面
香港好多似中學生求其攞部單反拍完用imovie cut完就直出
而且內容冇乜深度
有時大陸好多youtuber d片都幾高質
講電影解說果d真係幾犀利

終國人上咩youtube

近排係youtube見到有一個叫*當下頻道*
雖然係中陸，但內容豐富、深道分析仲要貼緊生活
真係學到好多野，present出黎好過吸引
但反觀香港真係一潭死水，一式一樣

台灣嗰個反正我很閒好正
明明香港人返工應該仲大壓力
反而依類題材台灣拍得好過香港

䐉燒同遊清源細良咪時事型

以下個人感想 睇法唔同唔洗屌 各人有不同喜好

香港唯一勁過台灣真係得政論型youtuber
燒山 劉世良 上面講既游清源
唔計政論
香港食物相關都幾勁
bob 馬田 杜汶澤 alfred都幾好

而其他類別輸台灣十幾條街
尤其係短片
香港啲劇本寫得好差

黃阿瑪好勁

創作類有gameseffect同gundam g巴打,不過多數都係外國人同日本人睇

咪玩啦，香港政論型youtuber都輸台灣十幾條街
關鍵時刻，時代向錢看，明居正，志祺七七呢啲channel睇得出佢地係做足資料搜集，準備哂稿，仲要識搞氣氛。香港個啲求其開個cam對住鏡頭淨講野其實好唔吸引。

香港果d黎黎去去都係淘寶開箱 吃喝玩樂 去旅行r黎r去
又要利字行頭 又自私到死
叫佢講一兩句野都怕到嘔
平時覺得自己係大明星
真正需要佢地既影響力果陣就話自己只係一個Youtuber仔

台灣果堆時事觸覺敏銳得黎又多元化
仲會拍條片話叫人去投票
大把百萬Youtuber都係謙虛話自己只係網絡人物
唔會話自己係明星

投票係權利亦都係社會責任
偏偏香港果堆youtuber 叫佢地提一提都唔夠膽
Share一張文宣都怕會無左副身家咁

如果佢係香港youtuber實畀人話照讀網上資料

講起好和弦 最近佢feat個咩ru味春卷
條女開分身不停係網上攻擊同行 但因為佢本身識人多
都仲有d youtuber走去撐佢
甚至連個咩阿滴英文都出左聲 雖然最尾del左留言
照咁睇台灣youtube界其實都係有類似嘅埋堆問題

不嬲睇開台灣youtuber,好多高質知識型channel大把野睇

燒生一個都贏晒啦實戰型

全盛d電影監製幾出色 唔係理論派

可惜好老冇人接班

細佬唔啱 收返我果句勁過台灣
唔好動怒先 無心引戰

我比較想針對係真係youtuber
關鍵 同 時代向錢看都係電視節目upload
有啲唔公平咁
我果陣打上面果段個心係諗住燒山vs 七七/眼球中央
覺得屌打 所以先咁講
後面兩個(劉,游)我夾硬拉埋落去做例子咋

大陸仔去學雜思想啦

台灣人人工低 做youtube相對好搵
所以多人做 競爭大 自然高質

關鍵時刻鳩up㗎 成日被人屌
個人睇開眼球央電視台，志祺七七 呱吉 博恩
前面三個仲癲到搞咗個歡樂無法黨
ps Brian 條mv好正

香港yt 界一盤散沙, 無啲製作水準, 有水準既人係yt 生涯上面最多得一兩條片, 最終都係一盤散沙

其實你要諗老蕭呢口D無平台先做YouTube啫

博恩都係黨員

有咩嘅觀眾咪有咩嘅頻道囉
香港人淨係中意睇吃喝玩樂,咪成個youtube都係vlog囉
加上香港人奄尖聲悶,咩都屌一餐,做知識型,雜談類頻道食硬屎,講錯少少大撚把人衝出來扮識

呢個咪香港youtube單一化原因

無跟咁貼 咩事變咗黨員

幫自己宣傳下
想學圍棋可以睇下碁瘋圍棋

埋堆情況呢個一定有
你係明顯見到邊啲人同邊啲好熟，跟住就一齊拍片吹水
而家台灣youtuber未飽滿，到飽滿嗰刻可以再睇啲樣
真係唯一唔埋堆唔拍廣告應該得de jun
不過佢係打機起家，有錢仔唔care收入
而且都只係同自己啲friend玩

志祺七七 呱吉上夜夜秀個時

唐鳳仲話見你係黨員先上夜夜秀

好多人以為佢哋係鳩拍
但佢哋根本係有底諗好點樣亂拍
齋諗一啲詞語都唔係容易
更何況好多位專登整出嚟，突然outfo之類
一班導演畢業嘅只用電話拍片就知道係有心機去玩嘢
喺香港嘅話應該第一條片就俾人插到收皮

香港嘅
我多數睇 試車
但好多時都 廣告味濃郁

最近睇人電單車探險 幾好睇

魚波？

仆街關鍵時刻 時代向錢看 有apple 政黨資金架 點比

香港政治都有升旗易得道 黃偉民易經講堂

支那 只欣賞X調查 同類型應該無人講得好過佢

冇得咁講 始終台灣國家黎 人都多d啦 範數多d都合理

沒計
係香港 做youtuber好難找食，而台灣易好多。
1.台灣人口多過香港，而且講國語，相對觀眾多過香港。
而youtuber收入都係跟觀看次數姐，所以係台灣做youtuber收入好過香港。
2.而且台灣既物價低過香港，所以相對黎講容易靠拍片找食，分分鐘仲好過好多正職添。

所以台灣會比較多有料既人願意全職做youtuber，會百家齊放。
而香港做youtuber風險太高，本身有料既未必真係想去搏，而且拍呢類唔駛用腦既片的確係容易高view，所以會多人拍呢類野。

咁剩低係香港做youtuber既，一係本身好鐘意拍片()，一係本身都沒咩料到，根本唔會拍得出D片有學術成份既人。
所以你見香港youtuber大部份既片都係D應笑又笑唔到既片、濕鳩開箱片、手遊廣告片等等。

關鍵時刻 政黨資金？？？

ru味春卷我有sub 估唔到咁

Ar diu
醒起咗

正正經經加個英文字幕都好呀

我講得唔好 呢樣只係我推斷 因為呢個節目以前好親國民黨 多誤導資訊又經常踩港打飛機

舉例有位叫孝仔 剪片同內容主題算高汁 但真係唔算好多人識
充斥住一班垃圾youtuber 其實香港觀眾有份造成

個集真係正
佢地成輯節目真係有心做
輕鬆咁討論時事政治

Monkey？

個風氣都唔撚同
香港地淨係識內鬥自己人

明知受眾少就更應該做大個餅 你走去玩埋堆

支持

要用廣東話觀眾人口基數就相對較少

流行度少收入又會冇咁高

有啲係一條team咁又有經理人又有後期製作團隊

以香港嘅人工其實好難咁樣養得起成team人

黃大謙都好正

最近睇返苗栗國笑死

香港所謂youtuber d片 仲停留緊喺10年前 就咁錄完 cut下片 加d字幕音樂就算
邊到有得比

香港人口小 market 細 要行高質路線 ，無可能搵到食。

燒山靜係對住鏡頭拍 都好好聽 資料充足 有時佢笑都會跟埋一齊笑

佢地成日打call呢個idea好入腦

有咩觀眾 咪有咩youtuber
反省下自己再出黎指指點點

苗栗真的不行

一條片睇晒楊岳橋立法會表現

其實關鍵時刻同年代向錢看都係電視節目
有電視台嘅資源同一般YouTuber 比較又唔係咁公平

有咩觀眾就有咩內容創作者

當一啲要高成本拍嘅片搵唔到食 少 view 數
(知識 / 偏門興趣 / 技術教學 )
而低成本拍嘅片搵到食 多 view 數
( 飲食 / 開箱 / Vlog )
咁創作者自然會去拍低成本嘅片

作為觀眾去話啲創作者低質之前照一照鏡先
香港其實有人拍高質片 但係咪真係多人睇 ?

香港人其實 興趣少 嗜好少 同埋鍾意速食文化
我諗其中一個好大嘅原因係 香港工時長
返工都返咗 9-10 個鐘 仲邊有精神睇其他嘢
都係鍾意睇啲唔使太用腦思考嘅嘢
炸炸林俾個結果出嚟 留時間精神返工搵錢仲好

所以香港 youtube 生態某程度都關政府 / 商家佬事
佢地肯俾香港人工事短啲 香港人多返時間去發掘興趣
成件事就會唔同晒

人地又係學外國，李思捷又係學外國，點解後者可以咁柒

欸真係好高質

其實ming仔搵好多

希望Pomato撐得住

訪問總統同侯選人呢下先勁

大J夠話月入五萬不是夢啦

但大J強調這些只是根據個人經驗作估算，其實現時大部分YouTuber月入只有2,000至3,000元

香港我唔知，但台灣大都係成team人做，有公司幫佢地製造、度橋。好多知名既都係同一間公司添

同為網絡紅人的司徒夾帶，卻回應表示：「月入25萬這數字，我也是第一次聽見，都幾厲害，但我就不知道有同行可以賺到這個月薪；收入方面，例如與公司分帳、賣廣告、出席event等等，都是我們的收入來源，至於出一個post會有多少錢，幾百至幾萬元都有，分帳方式也不同，要視乎產品或當事人而定。」

不過司徒夾帶認為，「現時香港的網絡生態，的確比其他城市走得慢，例如內地網絡已發展得很成熟，幾近每晚也有網絡紅人做直播，有一定收入，如果有網絡紅人主攻內地市場，即使月入六位數也不出奇。」

香港有D我都覺得係咁 特別係冒起得快 長期係推薦欄出現個D 明明我完全唔睇香港YOUTUBER都推俾我 肯定俾左唔少錢買廣告

香港最紅嗰班大多都有個degree仔跟身

不過樓主phd又有資格講嘅

台灣個的係公司模式。其實同電視節目差唔多，有晒製作

新果段影女呀佢長腿熱褲冇人留意佢講野
我笑到仆街

有大陸人既youtuber 專講 大陸D 禁片電影黎 (側諷 文革,64, D官員)

D留言: 她一直在玩命

有嘅 冇人睇啫

不過一講到政治就會唔中立盲撐中國嫁啦
睇親都笑

我唔知哩篇係咪內農不過都quote出嚟睇吓：

吳明德d金融野好勁 少人聽者

愈專業就愈少人有興趣

我都估唔到條女咁撚痴線本身個channel又遲過人開
因為識人所以成日feat 又買訂閱所以煲到100萬
相反另外一個唔露樣 又冇feat 又唔識人
但佢月收入估算多ru味三十幾萬台幣

咁點解微辣做得起

蔡阿嘎 howhow 阿滴 白癡公主 鍾明軒

阿滴、呱咭、how哥佢哋都有對社會有承擔

香港唔通你叫淘寶屎呼籲人登記做選民咩
香港台灣top tier嘅youtuber嘅分別

台灣要同同語言嘅中國競爭埋

當然個市場亦大得多

香港有乜channel?雞丁?

美加講廣東話嗰啲當唔當係?我中意暗網仔

白兵都唔錯

有冇detail
係咪最近同佢up同一隻歌果個panpiano??

真呀，我平時睇開知識型youtube，recommendation全部都係同類channel，上面講堆channel一個都冇出現喺我homepage到

ru 彈琴算係勁 但都係靠個側乳上位

Powpow讀content farm 佢讀wiki 差九條街

以前覺得ming仔D片算高質

不過而家block咗佢

完全認同，
你估真是同你friend先去個party咩

咁嘅樣都紅得去，垃圾香港人

咁人地民選國家
政治人物都要做公關

日韓都未必啦，好似係

喺香港，嗰啲咩波仔都有得紅

真係唔講唔覺香港人係鍾意睇膠野
平時自己會睇講縣案嘅片最後都係台灣人，大陸人做
香港全部都係D開箱，試乜試物
膠片居多，但係又好多人鍾意睇

Youtube一向都唔係最主要既賺錢平台
係拎來吸人氣，如果人氣高，啲贊助商，廣告商或者電視節目之類會來搵你，呢啲先係主要收入既來源

有無單野既詳情？唔多search到

大象放映紅但高汁

同博恩同公司果個喬瑟夫
成日懶正經咁講D廢話
同埋人地賣廣告真係拍得唔反感

仲有反正我很閒
人民既法搥

人地有一堆棟篤笑出身既寫手
講既野貼地 夠放 玩既遊戲諗過度過

點似大大台抄個樣
請自己返啲偽人上去做宣傳

薔仔說電影真係玩命

本身博恩都係做開棟篤笑，仲要係學霸

好多踩界議題

希望佢做第四季

都係既
我會話台灣個邊類似既政治宣傳係幾勁 係地方特色
尤其柯文哲打後 佢地開始重視網絡既力量

遊清源吹水大皇

Better than Brian

講真其實澳門都好過香港好多

估唔到條女係咁
成件事柒到飛天

卑鄙 源之助！

瓏子

算吧啦
香港不嬲都係玩低級趣味
但低俗得黎又唔夠人地台灣玩得咁放
香港KOL著少布既就雞前雞後
唔講以為睇緊cctvb
更莫講話知識性既youtuber
你數到5個出黎都偷笑

仲叫人撐香港班youtuber
上得youtube仲局限係自己住既地方
同大陸班小少紅有咩分別
係第二post話睇台灣唔睇香港就比人屌

見佢試緊台灣人既口味
始終唔同地方對唔同topic或者唔同approach有完全唔一樣既反應

咁試過火就會有眼紅既人炒作同借佢上位
不過反送中個排
佢拍條抽水片真係好尷尬

條友原來上年提名過金馬獎
好屈

香港 支那 台灣YouTube無得比較啦

後者兩個地方告點擊都養得到人

香港無可能做到 自然就有會想造王玩埋堆

膠野多人睇
咪多人拍膠片囉
正經野少人睇
咪少人拍正經片囉

我地香港有utube界清泉 懷仔

想知加一

台灣人口多過香港咁多 上到百萬有幾奇

其實真係好撚彩youtube/FB冇開比大陸市場(支那用vpn另計)
如果唔係呢,,,真係一打開youtubeFB 成版都係大陸野

女姦男個條片分兩次上先正

駁唔到
市場咩需求咪有咩供應囉
港豚呢個名你估流？

好青年荼毒室
呢排開始拍youtube
講哲學
有時仲會做下直播
（打手）

香港分成好似好啲，不過香港生態問題無得講

係
巴哈同ptt已經燒左成幾日
詳情就係佢有fans係巴哈開post賀佢破百萬訂閱

>>跟住樓下有人撈亂咗佢同pan 話佢賣奶呃view

>>佢本人出現 用暗諷語氣澄清自己唔係pan 例如「我底下留言沒有沒水準的日本人」

>>ru夾埋sls一齊開post澄清 並屈巴哈同ptt嘅人仇女

>>同時間有幾個ac 不停中傷pan

>>網民發現其中一d ac好耐之前就開始針對pan 最後發現ru本人同嗰幾個ac登入ip有好多時候都一樣 網民推斷係分身

>>ru潛水 然後撞啱同好和弦feat 費事燒到隔離嘅人就係ig同巴哈道歉（阿滴英文就秒速留言撐 但及後發現形勢不對del左留言）

>>道歉內容大概係屈d分身ac係佢合作夥伴「小春」同埋唔知道原來佢助手有咁多分身

>>網民挖到佢以前曾經講過自己係一人團隊 並且發現本人ac曾經同「助手」分身ac有過交流

>>網民對佢嘅道歉唔收貨 最後佢選擇唔理巴哈同ptt 專心係youtube同ig del留言控制返頻道風向

中間ru嘅打手都有話pan都有分身 但經網民考古後pan分身只係上年試過用黎幫自己辯護 冇主動攻擊對方 而且今次件事pan冇出過聲

唔好youtuber比較
不如拎2地觀眾比較

老實講真係無得比
人地好多真係全職youtuber又有成team人係後面
香港有幾多個有咁嘅規模？
最重要嘅係
香港地fg正正常常嘅月入起碼都萬幾啦
youtube你由頭做起要幾耐先有返同等收入水平？
呢段時間要食自己？
同埋同樣時間你努力做野話唔定已經升職加左人工啦
有幾多個會肯踏出第一步呀
最多咪得閒拍下當玩
點同人地全職比
仲有個水平問題
我youtube sub最多嘅係外國知識/科普channel
人地個host真係PhD 黎
係香港你想搵個20分碌入6901嘅人做？
(no offence但係太多人只係當sci係大學水泡科
佢地未必有興趣
純粹係為左cert)

你食唔到海外市場就唯有做本地,但本地受眾真係太少啦

我上面有總結 但詳細就追呢個post啦成30幾頁

正宗做雞又要拎貞節牌坊 段段片都影側乳同黑絲引人睇 就話自己冇露奶

巴哈可以係邊個哈拉版睇到？
btw 想比正評但係㩒錯負皮sorry大佬

真係要睇勁就唔睇佢啦 睇A叔好過
我木耳 覺得佢只係勁pan小小咁多 同埋佢收音設備好過pan好多

搵到了

香港人從來都唔需要「KOL」

點解港共咁著緊一條歷史題目？
批判嘅思維係獨裁者嘅惡夢

要對抗支共嘅操控
只要有批判思考 容納不同諗法嘅胸襟
就算有幾多YouTuber吹風都唔怕

巴打講得好好
香港個d youtuber真係利字當頭
但睇返就好似香港嘅社會/office縮影
真係同台灣無得比較

咪係 真係有深度有玩剪接技巧嘅無人睇無人識姐

吃喝玩樂先多人睇咪多人拍 有求就有供

人民的法槌

梅川依芙

食物好難做得差，，反而香港少知識型

AUMAN 都唔覺

仲有香港音樂類癈到。。。，人地一大堆 cover,樂器

鍾明軒剛剛破百萬

係香港youtuber既題材好單一 台灣係百花齊放 而且思想比較開放 接受多元
黃大謙 鍾明軒 都無特定題材 講下厭世話題 挑戰酸民 咩都敢拎出來講 都咁多fans 又接到業配
如果係香港 鍾明軒一定被攻擊gay 黃大謙一定被批評無料到9up

學你老母

孝仔個片頭好正

有你唔留意啫屌

惡魔貓男 你今晚的噩夢

香港youtube 真係垃圾黎 啲內容垃圾到 又唔撚好睇 由其followers 冇十萬個堆 出片廢不在話下 成撚日都跟大佬先有人識

因為生活vlog冇咩market
台灣都好少拍vlog嘅YouTuber訂閱數高

近日超鐘意睇嘅vlog 又冇廢話又唔係標題黨

近期中意睇黃小愛
好好笑
賤到死但好多業配

你追完就知有幾精彩 100萬訂閱
但收看量比隔離得50幾萬嘅贏幾倍
月入估算少隔離30幾萬
仲比人睇到channel subscriber分佈量好多都係「其他」國家
疑似買訂閱

諗起《佑來了》
有無科普同好

當小薯茄死？

鍾明軒係香港人肯定死緊批評之都

咩難聽說話都講得出

老高?

老高其實連introductory都唔算
佢講嘅太多alternative facts
反而係因為佢嘅idea比較無咁repetitive所以做得起

YouTube分紅一樣
但係香港嘅人工支出係台灣嘅兩倍

視網膜今晚準備食芫荽

香港咩資源
台灣咩資源
得啖笑
有咩觀眾咪有咩片

因為香港觀眾好多睇外國嘢

佢同77同呱吉喺夜夜秀玩game，輸咗就要入黨
睇到最後呆咗必睇

得閒就出永動機片騙錢
佢D 片易入口, 又有笑位

一班小學雞 唔想做嘢發網紅夢想出名

【黃圈】有個傻佬寫左個fact check app 求屌得大力啲

仲要成日都引到佢介紹嘅故事嘅主角現身

【黃圈】有個傻佬寫左個fact check app 求屌得大力啲

隔籬飯香啫
假如香港人拍返同類嘅野
咪一樣屌呢樣屌個樣

大家好 我是王剛

香港700萬人 台灣幾千萬人
少過香港先出奇。

其實香港都有好多有心嘅youtuber,佢地做嘅野唔係停留係vlog,食訓玩,淘寶開箱。我最有印像嘅係零玖重工,其中一條講biohazard嘅片成個鐘。
咁講開之前有個post都有講好多本地黃youtuber,好多都係有心唔想再拍埋d食訓玩嘅片(記得入面好似介紹過有個channel係講哲學)。大家係想支持嘅可以揾返果個post,去支持返本地youtuber。

youtube都畀嗰啲翻牆垃圾支那人攻陷咗

山寨老高 乜哥說電影 純字幕內容農場

全部垃圾二次創作

連啲廣告都係大陸垃圾game

全部性質屬於打發時間唔會學到嘢

都算數 但係要被迫聽支那語

但垃圾極都好過香港嗰啲小學雞youtuber

唉

冇得咁比較,台灣有幾多人？強國有幾多人？香港重要用廣東話已經局限咗觀眾

佢本身想戴上口罩 但佢後台唔小心整爛左條帶先要用手撐住

X調查我都有睇
佢係支那人黎架?

2300咋

不過國語受眾係大d

又不過你有料怕咩廣東話

咁多野學 咁你做乜黎香港?
去支那住啦屌你老母 大陸狗

係 市場又大
嗰班 youtuber如果唔做youtuber出嚟做嘢
隨時得幾千蚊個月

好似係上海人

岩呀
人口基數少冇辦法
同埋搵食原因都係
台灣大陸消費指數跌啲
你一開始個channel岩岩做起收入實少
台灣大陸可能做半年一年已經catch up到普通打工仔既收入
香港除左出名果十個八個 其他break唔breakeven到都成問題
係呢個情況下 比你係香港你會唔會做啲較少眾既主題？
果啲主題係香港做全職可能都係barely living only
你睇藍絲kol都要靠大陸科水 自給自足都做唔到就知

唔少都要連登有人介紹先識

呢個人啲表情好誇張
誇張得嚟又冇戲劇性
唔識收放唔識搞氣氛
陰陽怪氣睇到人好唔舒服

我都係近呢幾年先接觸本地youtuber

天兵

無可否認香港人係有最接近中國人既基因
鍾意睇批鬥，甚至參與埋，好少識用心欣賞

咁似老董批評頭條新聞既

不嬲都睇唔起大部份香港啲所謂youtuber，阿豬阿狗都話自己Youtuber，豬閪肥婆又拍片，油頭毒撚又學人拍片，啲內容又無內容，無資訊無學識

唔係國語口音

字幕有時會轉漏咗出咗殘體字

PTT話有個Will TV Vlog, 入面取景都係支那

跟住一大班支那翻牆畜 成個style 山寨沖出黎
見到都想嘔

冇得比架喎...
台灣人口多過香港, 社會環境唔同
台灣人工普遍低, 努力全職做youtuber 分分鐘仲賺得多過打工
自然好多唔同類型嘅優質youtuber
香港一向係金融行業為主, 返工都忙到on9 邊有咁多人得閒做youtuber
但我覺得如果香港多人去做youtuber 一定都有好多優質channel
本身香港局限太大 唔同你又走去比較香港職業唔夠其他國家多樣性咩...

佢係行美國果種night show/standup comedian la
幾好睇 不過有時係有少少嘩眾取寵又真既
之前仲話自己中學讀男校比人日日禁住打飛機
個人就唔多信啦 炒noise多

主要因為個市場細畀你上到位佢就冇位企

李永x老師

人地用笑話講返女姦男呢議題啫

男校有呢D野發生都唔出奇啫

分兩次出撚女人迷狗

初頭睇唔出，但見到最近upload 既歌有啲似，Ru 又露多左樣，好似暗寸pan 唔敢露

所以之前睇好和弦ft Ru 訪問嗰集咁多負皮都知唔對路 想好好地聽下歌都要嘈一餐

好鍾意睇呱吉同上班不要看

百貨應百客 香港客低汁 啲貨自然低汁
再加上香港市場冇台灣咁大
劣幣驅逐良幣之下質素點會好

原來係機心女一名
等我sub埋panpiano先

我都有睇佢，內容好豐富。
如果係香港人搞呢啲，9成9comment就會出現一堆專家狂踩，咁你搵鬼拍。不如話香港YouTube 好睇香港人，香港人太中意投訴太中意乜都鬧。

唔係好深度姐

已經想像到兒登仔：收皮啦 照讀wiki同外國新聞咋嘛 仲要樣衰 我睇xxx唔好

要搞得成YouTube， 金錢動力佔好大位置。

台灣人專心搞YouTube , 賺到嘅錢可以養自己。有啲賺得多嘅買樓都得。

香港冇可能，搞咁多野仲少錢過自己去打工，自然冇咩人專心搞YouTube 。得最top個班搵到錢，其他一個人都唔知有冇5千。

你呢啲真係on9過大陸人
人哋又無賣港
講下自己感受都唔得
你真係覺得你返咗大陸No.1咩
地底泥渣你

屌原本都諗緊係咩議題

推一推

仲有一個叫 theishter ，係animenz 個朋友，都幾好睇

學術界李永樂已經屌打香港九成人

其實所有文化野都喺咁e.g. 電影音樂

屌，李思折果套，我記得
政治嘢一句都唔敢講
咪做late-show 喇

屌你話大陸多野學
成堆pr夾埋

成堆人夾埋推b站
拉

好撚肉酸

先唔講台灣YOUTUBER多變化D先
淨係波特王就算比人CUT贊助都堅持台灣係一個國家
再直接挑小粉紅黎串 同開直播黎DEBATE 已經贏好多
仲有111 投票當紅YOUTUBER出黎叫人投票

可唔可以話香港有學識嘅好少拍片同人分享

但我覺得博恩真係幾難笑
我明佢想做late night show嗰種風格
但唔知佢係功力未夠定有心，個show尷尬位多
我睇完好似between two ferns咁

不過我冇follow佢，唔知個show而家點
最近聽佢個名好似係因為咩失言風波

其次就係 YouTube / Google 個演算法
觀眾平時睇開啲咩 topic 就會再推啲類近嘅俾你
咁樣就好難喺 YouTube 上面發掘到新興趣
要喺 YouTube 上接觸到新嘢 一定要靠自己喺外部接觸過 然後再經 Google / YouTube search 返相應嘅嘢 你先會之後睇到
例如你平時只睇開箱 有日突然睇到悶想搵其他嘢睇
但又唔知睇乜 只係唔想睇開箱
就要靠自己「諗」出嚟
諗到再 search 你就有新嘢睇
諗唔到就永遠睇開箱 直到永遠 阿門

因為個演算法令YouTube 唔可以做一個啟發人嘅平台

佢講軍事先搞笑最後會打下飛機話中國武器用來制衡美國 良性發展
講到55波咁

香港人淨係鍾意睇on9 嘢 真心睇下啲有意義啲嘅youtuber 支持下佢地 好過on99 睇開箱 打機啦

要自己入探索嗰版囉

巴打不妨睇下喱個

片主由牛仔既由來切入,之後講解美國歷史同發展
再引伸主角及其「戰友」展現既思想同以少少心理學既野分析
唔會話佢地講既係真理但好少人好似佢地咁解釋隻game

但外國vloger 可以勁高views數
算係大熱種類

孝仔係獌狗個個？

有幾多人會吖唉
絕大部份人都係就咁喺 YouTube homepage 見到有咩片
封面吸引就 click 嚟睇

演算法 配合 香港人時間少
造就咗現時香港 YouTube 生態

set埋陷阱都仲要踩落去
冇辨法

我覺得應該冇佢講咁大心靈創傷

仲有樣野,就係咩公司會落utube廣告
依家香港utube常見既係電話驚廣告
但成堆唔係支那公司,就係唔想得罪支那既公司
咁如果utuber表左態既仲有無可能有喱d公司落廣告....
當然有會例外既utuber接到,但喱d肥水就流唔到落其他細d既utuber度囉

另外講白d就係香港utube界都未真正有咁大影響力

淨係人文水平都有差距
但同時香港既生活節奏亦未必容許香港人好似台灣咁真文青

我又唔覺Ru彈得好好 佢彈琴太造作成日twist手腕搞到琴聲好黏 同埋成日都覺得佢offbeat
Ru 好過Pan 就係佢識少少編曲 不過編曲依家嘢架仔屌打成條街 再唔係隔離sls都好過佢

我覺得利字當頭無問題,係香港做得太肉酸

雖然的確係咁 但唔好忘記支那人比我地多好多 好難直接比較

台灣啲YouTuber真係幾有趣

d片好多隱藏笑位
之前睇佢分享自己channel 95%男笑到仆街

你講剪接技巧就講到另一樣野,就係d觀眾識唔識睇
唔一樣但類似既就好似utuber說書客咁
佢有期講動畫,好似講死亡筆記
成個系列起既題都有限字數同唔記得咩意思
(我覺有少少似d文學定寫詩咁)
但奈何睇既人無留意到
後尾都無咁做

咁即係要去返演算法問題

本身見兩個差唔多仲以為又係邊個抄邊個
睇左陣發現pan身材正好多
女帝果條片真係

有冇勁人例子

我覺得vlog呢個片種最垃圾 沒有之一
主要係消費個人魅力
一開始仲新鮮
但2020年黎講已經唔work
鏡頭又震又求其 超過一半時間都望住你個大頭

通常啲vlogger都係一兩條題材中左
爆紅 成千幾萬view
但其餘view數低到慘不忍睹
片種問題 解決唔到

喱個可以牽涉到傳播媒體對樂迷既影響度
本身香港傳媒生態太奇怪
即使香港utube慢慢做起緊但都未成氣候
而現實都唔多地方認識到d音樂人/band之類....
你睇下d bar咩料....

香港出晒名咩都講錢 當然邊個唔鐘意錢 但香港睇得好重好重
唔係點解咁多藍屍 因為利益 你估真係愛國咩

頭盔黎啫

星島認證：文宣全港大行動 求人求錢求資源

樓主幫幫手置頂得唔得

係幾垃圾架 但就係多人睇
個個八掛偷窺心態

推介巴打睇happy kongner喱個垃圾文化頻道
比如岩岩前排有片簡略講下社會學學乜撚野架
又或者之前因為女權而屌黎屌去,咁到底女權係乜撚野呢之類

冇錯。同埋用一個香港知名度高既youtuber 同台灣去比。香港有幾十萬個subscribers 已經叫好出名。台灣係講緊1M以上。

上班不要看真係好高質
佢哋有鳩片有正經片(不過都係鳩嘅多)
老闆就已經係台北巿議員呱吉
佢自己channel嘅人都係關心政治
甚至有人喺上年6月嚟埋香港拍片
不過感覺香港好少人識佢哋好少人睇佢哋
我到而家都唔明點解佢哋仲未有百萬訂閱

你要舉例都唔好舉關鍵時刻同時代向錢看啦 大佬
呢兩個出名比廢中 廢老睇 內容無物

最近幾條片ru擺明係追住pan黎打
前排ru個tifa cos先話過哂佢尺度
下幾段就追打pan cos蕾姆同emilia
唔通呢兩套露心口個尺度冇tifa咁大？
笑死

佢覺得大陸多野學，咁咪直頭搬去做囉，日日大撚把野學
點解仲要留係香港？

試下見工咁同HR講

某程度上無辦法,香港喱個地方本身乜都要錢先生存到
你諗下租幾貴先得,租個studio都幾千蚊啦
我主要想講,講做utube好易,但實質做起上黎就未必咁簡單

有個黃到PK既TW utuber: chillseph

連登就算，不嬲上得嚟就預左冇咩學術，認真post. 我以前唔知，自從上連登後發現，一有學術post最後都變膠。

英文post , 不論係有關accents, grammar, sentence structure 咩都好，最後都係膠到唔會再開。

台灣人教英文幾多人睇，你搵個香港人去YouTube 教英文，即變批鬥大會，個個當正自己native speaker 定教授咁。屌發音，屌用字，乜都屌，香港人想要多元化YouTube 睇，收皮喇，未比人屌過咩。香港YouTube 生態根本就係香港人自己造成。

台灣youtuber啲關係好似和諧過香港嗰啲好多 係咪因為同公司

南泡人口五千萬，人地歌影視又差得過十幾億華語咩

人地有隊人做後期

人地成個國家支持向外闖 歌影視樣樣賣埠

香港遊戲嚟講一定係景三
黃到仆街 不過出片慢

之前有巴打係youtube做定格動畫
Aim外國市場都有幾十萬subs

支那無？

都好多環境因素既

台灣人口2千三百萬
香港人口7百萬

香港既就業風氣，家庭壓力如 ‘正正經經搵份工 ‘ 都比較大。Youtube既入行既吸引力對於有能者黎講係好低

香港其實都好多興趣片WO
係咪你冇留意炸

咁香港有無?

咁你睇支那知乎咪得
上黎連登搏屌？

公道請句 大陸人口多我哋咁多 人才一定會多啲 唔同範疇既需求都一定會大啲...台灣同理

港英有？

好心上面班人唔好賴人地人口點多
又咩有條term 有公司support 啦
真係好鬼肉9酸

你無人睇又點會有名氣
你無名氣又點會有人投資係你身上呀
台灣youtuber 絕大部份一開始都係日一份夜一份咁出片，又唔見你地講

先唔講內容個啲

香港youtuber 幾乎10個有9個都唔會去後製自己條片，求其搭首唔關事，亦唔啱feel 嘅BGM，仲要無較過啲聲量，疊撚哂聲
有啲甚至連字幕都唔加
唔好講香港以外，我都要聽幾次

我夠膽講，以香港普遍youtuber 嘅質素，就算環境同優勢同台灣一樣，都一樣無人睇

現階段又無人迫佢地一星期出幾多條片
但就好多都粗製濫造
好心就落啲功夫整靚條片先

最起碼做到Professor Pow Pow 嘅7成
先至諗點先多人睇，點先有人投資

但人地歌影視好似有政府推
以前政府好似限死戲院某d時間一定要賣韓國戲,不論高低汁

香港知識型都有暗網仔
講d野都幾特別

其他就

大陸無咩

港英有咩

隔離木耀四真係一個屌打大半香港YouTube

有無人睇反正我很閒 佢哋搞咗個運動叫羅馬競技生死鬥，類似用膠樽玩嘅劍道，個互動由網上去到現實生活，開咗個fb社團俾人約戰

好多片都好高質，個「主角」係金馬奬提名過新導演奬。

台灣真係好多好睇嘅yt channel
正經又有，例如目映台北
鳩吓鳩吓又有，喬瑟夫、波特王
仲有撚貓食嘢小技巧歷史唱歌賣mean等等
真係好多嘢揀

好耐之前香港個ordinary gaming有抄honest trailer整咗個港產誠實預告
我覺得幾好睇
如果肯做落去話唔定可以發大到華語片誠實預告，不過冇

我知係多
自己都有睇
例如我冇揸電單車都有睇魚波啲整車片
當係學吓電單車零件知識

魚波個 channel 都算好
好多呢啲興趣片嘅 view 數都偏低
仲要係低過主流片好多好多

係ru份人太小家姐
眼紅隔離台係日本爆紅 影片點擊全部都係佢幾倍
ru除左龍珠火影同鬼滅幾個medley係特別高點擊之外
其餘條條片平均點擊都輸pan好多
同埋做埋d野真係好表裡不一
前排cos tifa扮純情話自己尺度好細 tifa已經過哂佢尺度
跟住之後就cos rem同emilia
論心口露出度 呢兩個角色神勁過tifa啦
然後比人問係咪抄襲pan 之後就話冇較勁嘅意思
出片嘅安排已經一早定哂 但暗地裡就開分身抹黑對方

有時連最基本既字幕,都撞能哂色搞到好難睇
不過喱d我覺得就去到utuber同觀眾既互動問題
有d可能utuber唔接受其他人意見
有d可能係觀眾唔識反映意見,一下就屌黎屌去咁

Pan既片主要睇留言，好正

成班都想一步登天，苦功又唔肯落
登唔到就賴人地有公司support

人哋有成個國家二千幾萬人口做base
加上國語做埋其他國家hit rate
邊有得比

Str network

我只係想講，人地做得好
都有原因有過程姐
你問我我都反駁唔到黎，我唔係喱方面專家

香港做到亞洲4小龍唔通係靠走難落黎既大陸人呀 ?
無政策配合 你邊撚到黎既自由港呀

因為香港utuber廣東話市場本身細過國語
加上同樣view數收入係台灣算唔錯但係香港就只夠吊命

市場規模同成本開支已經限制咗佢地嘅思路
所以你見到副業嗰班點解好多好過全職
為迎合市場同生活就要削足就履
加上好多utuber入行心態都係以小博大
自然好易心態出現變化

有D傻仔話市場大細唔重要 真係笑撚死人

我唔知未來utuber仲可以流行幾多年
但就算蕭生有幾好打 無新血注入都會青黃不接

無，我都係講事實，唔係一句有政府扶持就做得起...

點呀，講影視定講經濟

我直情覺得香港嘅youtuber 係唔識剪片
求其攞個cam隊住自己，再用網上免費簡易剪片工具，將條片痴埋一齊就當剪左

駁唔到 一講到英文基本就實嘈 話邊度錯嗰度唔啱憑乜教人.etc

之前睇到依個笑撚死

十六佢做玩具人個陣啲vlog都好正

無內涵都算
最on9係香港咁多柒頭youtuber
乜9屎家軍個幾件柒撚到呢

咁我都唔係單止有政府幫就大哂
再者時代背景唔同亦好難複製

但講影視文化野牽涉太大
好惡搞

我好佩服啲人講到
只要有一條term 、有公司support 、有政府支援
自己就可以做到人地咁勁

市場大細唔重要只建立於呢行少人做嘅前提下
問題係而家多人湧入而且個個做埋曬同一類型
全部都係淘寶開箱打機 自然僧多粥少
仲要未計台灣大馬大陸呢啲華語utuber嘅分薄

香港utuber俾我嘅感覺就係無咩耍家嘢作招牌
只係風吹向邊邊就擺邊邊
無獨特性你係香港紅到出到去都係細粒嘢

50年前韓國同中國又有無呀
香港當時發展比人快已經係大優勢 大量資金同競爭自然愈做愈好

想拎依家政府同港英比? 你戇鳩嫁

有質素既又唔挺低質既屌
長期落去冇高質既就出下POST抽水話香港質素差過台灣
由始至終都冇比空間高質既生存

gundam g

係，好多大陸人都好高質，14億人得小部分人係搞屎棍

大陸youtuber??????
咁鍾意學唔知佢地冇youtube呢樣野?

咁你話完全無關就一定唔係嘅
但平均水準真係好業餘係真嘅

一切都係畀租金 高工時 高密度工作 玩死

有時候諗印度呢啲女人無地位嘅地方
娶幾個老婆女人搵錢養男人
男人先可以發揮佢嘅智慧開發一啲非勞動力嘅價值

例如專心讀書 或者做研究
印度都好多叻人

係難比較，但唔係一句細場市就一定收皮，你有料怕咩，幾多人大陸人識唱beyond d歌，日韓幾多人迷哥哥

係，四大天王係五十年前

youtube有個專玩甲由既支那youtuber好似叫咩五先生
雖然好核突但幾欣賞佢D求知同實驗精神

博恩女人look好好j

同d官一樣 不思進取 係咪老少少個腦就會突然變on9呢

喱個我讚成，之不過依家要做好明星又無以前咁易
淨係傳媒生態都唔同
點令人識都成問題

50年前香港搞電視

成班廢物剩係識喺網上批評
乖乖地打工先係香港人最鍾意嘅嘢

你唔讀書賺咁撚多？我屌鳩你
你無料扮4條？我屌鳩你
你dse低分過我？我屌鳩你
我律師工程師醫生護士呀！你youtuber ?我屌鳩你
你剪片比台灣youtuber差？我屌鳩你

自大撚香港人 我屌鳩你

咁你睇返生態，人地台灣都係啦，點解人地咁多網紅仲紅過啲所謂明星

台灣我唔識我都講唔到啦
我收聲先

調轉左

係
你睇人哋啲so called youtuber
其實有晒人幫手揸機
做後期！

咁一定係得香港有電視啦

有咩觀眾咪有咩youtuber囉

文化嘅sigma，健身嘅kof gym，同埋好多有content嘅本土youtuber，明明有 heart 但紅唔起，相反龍頭班友，好心啦佢地唔係content creator，頂盡係kol咋

cctvb派嗰d有無呢種水平

或者咁講，個球場咁細你都做唔到話事人，點打落去銅鑼灣呀肥屍

事實嚟，
肯定有唔少人睇果個乜鳩老高，
都唔會睇Happy Kongner

其實我都仲諗緊既
但我覺得唔淨係大細問題
反而我覺得受眾有無咁既水平係幾大問題

kongner辣殺黎架

咁就睇係你要搵食定點囉，你要搵食一定要就返個市場架啦

好似米加咁，講戲講書講歷史又有幾多人睇

無計 本地市場真係細
計埋澳門人口都係8 百萬 會睇自己個台有幾多人?
有高五位數followers 已經好唔錯

呢班人最先玩做開荒牛 水準唔係最高都好 佢哋一般有晒fans base慣性收視 隨非自爆收皮 否則一路都會佢哋喺度
其他後起之秀要彈起真係比較困難 係要花時間經營架啦

我覺得都係因為有台灣人支持，佢哋有空間去做，愈做愈好

我哋文化逐漸被吞噬，可以批評，但唔應該屌咗先

踩住自己棵樹苗，話對面山頭的樹好靚，冇意思

香港個氣氛係咁
鍾意食花生多D
但冇乜人會留意香港文化
我都希望經過呢次反送中會有多D人珍惜下香港文化

十六d 影片真係好高汁

Dded 無人睇

香港YouTuber淨係得屎家軍？

睇dcard介紹本土youtuber d本地人留言讚多過彈
睇番係連登開post讚某d youtuber 多數即刻負評多
點解會咁慘

觀眾問題 香港人好注重娛樂
你睇下連登每次啲醜聞花生post都開到十幾個就知
你睇下圖書館最受歡迎既書全部係旅遊書籍就知

以前啲片仲OK
最近嗰啲變曬小學雞程度

cut條成個鐘的片 仲要高清拍攝 聽佢地講要睇成十幾TB定百幾TB的片 痴撚線

之前睇某個YouTuber話，隔一段時間總會有人話香港音樂、足球、電影垃圾

香港人對自己的創作人唔寬容，對佢哋要求好高，甚至要人一出道就要做到好似天王級，一有位就係咁屌佢垃圾

其實大家屌咗先，其實係會屌死咗創作者，好多嘢冇人支持係做唔落去，正如黃色經濟圈

唔係香港市場細，係大家唔撐

薔仔
有幾條睇到喊左

個人比個人會好d
同類型只諗到馬交微辣

其實去到喱D位就好難講,要面對現實就一定要低頭
但同時又唔多人可以低頭我黎又「教育」到觀眾

呀妹仲好正

香港拍嘅旅遊vlog幾好睇，ming仔唔計佢公關on99有質素嘅

咁你都要拍到野 吸引到人 依家事實係台灣youtuber拍野係吸引到中港觀眾

認同
例如港產片 電視劇 d人才斷層無晒以老帶新 香港人又唔體諒 唔俾機會試錯練習又點進步

本身香港市場就細，再加埋觀眾需求，想睇既野完全唔同。香港8成人一年前仲係港豬who fucking care,有娛樂片睇就算，咪搞到個市場得娛樂片。

觀眾群本身就唔想吸收知識，就算今日多左1000個人整知識片咪又係屌尼樣屌個樣，無人睇，再比人掉埋上連登話"恥笑" ,最後加多句香港都無好既youtube 既～
有需求自然有供應嫁啦。

另外個問題係資源。台灣youtuber 出名既都有隊team 後面幫佢地。香港既youtuber ,除左出名個幾個點樣養啊？全部要一腳踢，仲要比人乜都屌。最後做左幾年無人識，無廣告，d片仲要因為yotu 黃標埋，無埋收入。

我係歡迎批評 但唔好一來就極差語氣係咁屌
其實有心想推廣香港文化 就要多D支持或者改善方法
而香港音樂、足球、電影呢D除咗要我地去支持 都真係要政府俾錢落力搞
但呢個港共政府係直頭想香港文化死
以足球為例 龍頭得一兩間 青訓質素參差 球場設備又唔夠
D人齋踢波都唔夠搵食 點會吸引到人

又或者咁講,交流意見唔淨係屌咁既方法囉
我都成日同人講,如果你覺得黃店出品差,咪態度好少少反映下
有互動既一定有進步

我明，呢個係fact，我亦覺得係大家累積出來的結果

我只係想大家戒咗屌咗先的陋習

香港屎萊姆10條片9條廣告，結果俾人屌宣傳易
台灣HowHow10條片9.5條廣告，但完全冇人屌，大把人催佢快啲出片
結論：香港youtuber賣廣告都賣得柒過人

咁我自己都有sub 馬田， Bob叔，Game effect 其他真心mama

但屌唔屌我覺得多唔少都關生活壓力大既事
我唔係美化喱樣野,但需要搵點舛D人一黎就屌而唔係好聲好氣

同啊滴一樣樣喎

喱個引伸左第個問題
就係會唔會欣賞唔同立場既人

台灣嗰啲幾好笑
香港嗰啲真係一個都無subscribe過

如果唔介意支那片嘅話，都推薦“李永樂老師”
零政治，純知識型影片

雖然唔健康但我成日都講,有欣賞既UTUBER
唔該行動最實際,多定少都課下金
淨係CLS或者口講支持係唔夠

分兩樣野講啦
廣告片拍得好唔好睇
同
點解香港觀眾有廣告潔癖

其實香港市場唔細

《復仇者聯盟4》就有1.784億港元票房

唔講呢d超級大片

平時普通荷里活片都唔少票房

大家消費力其實唔細

呢條高質影評，成個月都唔過5萬views

我都有睇 仲有Wayne調查
不過人哋都有轉返做繁體迎合返youtube嚟個市場
都算係咁

觀眾有廣告潔癖，係取決於條廣告片有冇心整
你見熊仔頭同早期bomba有啲大製作既廣告片都冇乜人屌
但屎萊姆甚至大部分香港youtuber賣廣告就真係hard sell，咪搞到咁多人反感

有咩觀眾就有咩YouTuber架啦

香港消費力真心幾強 但去晒落外國作品度呢
點樣搶返香港人睇本地作品 就係另一樣野了

其實好多野唔係得大陸就係台灣
我會聽頭條同蕭生，但唔係24小時都聽時事
1. 電影/動畫懶人包
其實有時真係冇乜時間睇，尤其d劇
2. 歷史故事
唔係陰謀論/吹水類，而係真係要有source FC果d
3. 介紹香港文化類
真係買少見少，可能睇嘅人少

難啲喎黑白是良知，雖然我覺得ming仔係柒在公關only

識賣or講明話係廣告 大部份觀眾真心唔會介意
最憎d明明收咗錢但又扮野話唔係

呢位Wayne調查感覺係抄x調查所以無興趣

同意，有能力咪課金做會員，但係支持都好重要。學某youtuber 話，人得一個，可以課到比幾多youtuber啊？當d 片多人睇多人支持多人留意，有知名度，先會有廣告商落廣告
咁先係可以令個頻道run 落去既解決方法。

話台灣人拍都可以吸引到香港人

只能夠講 香港人叫做識粵中英 可以選擇o既太多

但用母語黎整片 淨係得香港人會睇

已經好大分別

sam 先生真心推薦，但好可惜佢開live 講電影同埋d 片好少人留意。

大中華唯一正統官媒個定位幾值得學習 表面極度政治正確 實際反諷匪偽央視之餘仲有國民黨個堆投共既人 佢之前好似真係曲到俾部份人以為係藍營媒體
p.s. 博恩個mv每日睇十次以上

就係啲人問心係咪真係會睇先
條片長少少又厭長
又話人哋懶係識嘢點點點
老實講香港少呢類型youtuber係因為觀眾少做唔起呀

成日話香港無 自己又唔撚做 有人做又厭三厭四
根本呢類型youtuber喺香港係生存唔到
啲廢片channel少人睇嘅話自然唔會繼續拍㗎啦
同樣道理多人睇 見好水 咪愈嚟愈多人拍囉

sub咗

有點樣既觀眾就培養到點樣既youtuber生態
學術/知識型既黃youtuber唔係無架 只係啲view數......

荷里活爛片票房都多過普通的港片

最重要係就算香港有出產好好睇嘅電影，但係好多人都抱住香港電影係垃圾嘅心態而唔支持

鍾意影評嘅話Happy Konger都做得幾好

你攞啲屎同人比

隔離post見到

又唔係抄嘅 叫做同一類型啫
佢哋講解嘅案件都唔一樣
同埋Wayne出得密少少
不過X調查個氛圍係正啲嘅
各有各好啦

喺youtube偷人地啲片？

happy kongner

同做老闆搞生意一樣 無試過實話易

上面好似有巴打介紹佢

最慘香港仲要無本地保護政策 同等票價下質素唔及人 睇嘅人越來越少
希望水準可以回復返d 加上本土風潮幫襯返啦

魚波 好似電單車

係

人地做咗兩年，今日先叫多人年

屌乜鳩, 你哋觀眾咪又係有份做成

我都係上年年尾先開始睇
好開心有個咁好既頻道，而佢無放棄到

睇你點睇
馬田啲片賣廣告
下面啲comment係恭喜佢終於有金主贊助

好彩有伍大師撐住

講飲食嘅Alfred都係

飲食，網購都搞得頭頭是道

發展知識型channel想笑死人咩
剩係普通到好似屯門畫室呢類教畫畫channel 都比人放過上連登屌，就知香港觀眾有幾難服侍

一個波特王已經打爆香港

連登仔永遠剩係識雞蛋挑骨頭
但係又唔知自已文盲,乜柒都唔識
自已唔識既topic又加把嘴

兩個地方生活壓力、環境差太遠，
香港要訓身落去做Youtube壓力大好多，
而且香港其實都好多高質素創作，
但普遍人睇開速食花生嘢，
演算法咪推介返依啲片比你地。

全世界好難再搵到一個地方紅果班youtuber基本上全部由社會上面最不學無術果班人渣組成
作為香港人真心感到驕傲
係佢地身上未來一代可以學到點呃呃騙騙/殺人放火為踏出黑暗社會做好準備

其實唔係，香港都好多表態嘅Channel
而且都有好多唔同類型創作，
但你靠Youtube個演算法好難推到比你。

冇得咁比，團隊規模差好遠。

香港都有杜比書房係講書。

其實係香港做文化起頭真係好難
打文章又唔係一件易事
一直打都只係純粹自HIGH
都希望可以有渠道share比多D人睇自己既文

發覺典型連登仔都係鐘意屌9香港個D YOUTUBER
但外國個D就當神咁拜

睇佢live，佢勁熱愛香港電影，學到嘢

最近生仔，無間道3會遲出

歡迎投稿。

有個叫李永樂老師都幾正，偏向科普知識又加啲無厘頭幻想

睇唔起自己文化同本土創作人

其實點投 可以TG傾?

睇左你IG 我只係好普通係IG度打文 無片

開頭睇愛狠演好撚on9
但睇多幾集係好笑到仆街

台灣d youtuber真係百花齊放 , 佢地圍內係成班好fd , 唔同界別都成日合作

甚至台灣大胃王youtuber都已經有3個
香港呢？
利申 好鐘意睇大胃王d片 , sub晒日本同台灣d youtuber

冇所謂㗎，任何創作都可以，pm我ig得㗎啦。

早排先有人屌芬尼學英文 雖然唔算屌錯

認真講唔係好關香港觀眾同台灣觀眾事，而係條片就算真係有廣告但又唔會被觀眾覺得hard sell同宣傳易，簡單嚟講就係：條片都幾得意下->下原來係廣告嚟架
而唔係俾人一睇就覺得肯定係某樣嘢嘅廣告
例如黃氏兄弟上年假結婚條愚人節片，睇info box先發現佢地有婚禮服裝舖贊助

香港YouTube 根本勁少喺真正創作人

中意懶叻又認屎認屁，踩到啲教學一文不值，但又無本事自己出片。

係香港做youtube 起頭難就難在香港人咩都hate speech 左先，咁樣既生態點會有新血加入，點會有多元發展空間。

真係完全比較唔到
如果想係香港睇到 好似台灣胡子 黃小潔呢類全創作型YOUTUBER
真係好似搵唔到
台灣果個YOUTUBER生態係好好
咩類型都有
又唔會好似香港咁小圈子到仆街
佢地好多唔同類型都可以CROSSOVER一齊拍片

丁丁 千千
成日睇佢地啲片 睇到好撚餓

你應該好少睇台灣個D定啦

台灣之前個單 """在不瘋狂就等死"""集體退團
都大把花生

唔好FF台灣生態好好啦
係你地井底之蛙 識一兩個 就當神咁拜咋

香港人怕被恥笑
好多野放唔開
拍咩都怕比人屌左先

加上香港環境極唔鼓勵創作

屯門畫室都屌真係睇唔透

我第一個都諗起啾啾鞋

你前後掉轉左

香港拍咩都會比人屌左先
好多野都放唔開
又要企硬政治立場
仲點敢拍片

香港拍得既
一係冇咩人氣
一係就接廣告小圈子奶共
一係就拎政治光環

仲有lulu , 佢地三個成日合作
真係好鐘意佢地youtube界呢d環境

佢真係郁d都50期up訂閱
睇佢地d片真係豐富到唔駛睇電視台
香港果d ?
個個都係直播打機同講食
悶到仆街

你關注得少姐。

你要比較埋觀眾基數、生活環境、壓力，
人地玩咗幾多年先有咁嘅成就比你見到。

個個都係直播打機同講食
笑咗

唔好傻啦 台灣有個叫放火 有個叫小玉 又係好多人憎 都係比人話係mk係8+9果啲 deer之流 台灣仲勁過我地十倍 日日露奶 呢啲野度度都有

又唔係
我好濫 YOUTUBE當飯食
我基本上乜都睇
低能如放火 小玉 尊都睇
在不瘋狂 初初出黎果時
見佢成日出現係台灣達人秀個FB PAGE
果時開始睇
咁呢啲圍內問題冇得好講
咁反骨都有珒哥 凡凡 退團
我又冇話當咩神咁拜
只係讚嘆人地個圈 可以咁百花齊放

屌佢話啲教學片誤人子弟
cls 教人畫畫都有分啱同錯

但又無本事自己拍片

其實香港好撚多高質Youtuber，
只不過大家冇途徑接觸到，
演算法又唔會推薦新Channel/小型Channel，
但一個channel要有人識至少要玩一兩年，
香港咁嘅環境有咩人願意投放係一兩年都冇回報嘅地方？

同連登仔講文化藝術嘢算數啦
唔好講拍片啦, 叫佢哋學術台開post講囉

真心想問你有冇嘗試過去發掘下啲channel
youtube個algorithm係你平時睇開咩就suggest啲咩比你
你睇開笑波子屎萊姆youtube咪suggest返佢啲俾你
而家好多人都做咗list俾你去睇下有咩channel做嘅片有深度，仲要喺到屌

聽Sam先生講：
「唔好睇小自己，唔好畀人洗腦，俾中國教到靠大陸市場先生存到」
當然，未必可以直接影響到片商拍咩片，但係大家可以影響大家去撐咩電影，例如今年高登先三套香港電影，如果大家中意就要入場，如果大收，片商會覺得原來香港味重的電影係收得，下年就可能會拍五套，咁慢慢就會建立到自己香港嘅電影圈。
有興趣自己睇：４３：２９

香港後生都出嚟抗爭
無中國班人咁歲月靜好
亦無台灣嘅真正美好

李永樂都幾好嘅 有heart做科普

台灣小英都搵youtuber 一齊拍片賺人氣
根本無得比 香港一講錢就變質

睇開台灣youtuber胡子，黃小潔，有心機做實驗，玩化學野，整武器，香港youtuber完全唔夠班

推薦大家睇木曜四超玩

劉細良

達哥

係 . 所以香港youtuber靠view數就食得屎
望到屎家軍獨大 , 其他youtuber連廣告都冇就含撚

屯門畫室都屌？ 發生咩事

Konger係文化類嘅片多
中意劇/影評嘅可以睇Sam 先生
兩個都高質

台灣百花齊放同時係有人受
高質或者係學野既 youtuber香港係有
問題係香港主流口味都只係中意睇小學雞弱智野

其實個門專業真心叻既人 心胸係唔會咁窄

最近出左書

屌喇嘛，拍條片講門薩
之後做埋會員

呢個真 見識過Youtuber度橋果陣背後都俾咗好多心機 有幾個知識型嘅Youtuber包括Beauty Youtuber 拍片之前都做咗唔少資料搜集 親身試幾次 仲要打曬對白練好先拍 真係好痴線

咁我想問唔計直播打機
香港出名非打機同飲食既youtuber有邊個？出名係指sub數過50萬
我自己就諗唔到
bob叔都係煮嘢食同郵輪片多
Alfred就食評
馬田就煮嘢食
大J都算係打機為主 , 但我係佢企前線先睇佢d片

其他果d屎家軍 , 甚至無用公子 都係打機多

當然你可以介紹一個香港channel係類似胡子呢d實驗型channel

明明文化野幾好聽 cheap

背後有金主啫
同埋都唔係啲咩有營養嘅片
成班人英文都未識多隻
只可以話係拍攝技巧好

人地多你咁多人 後生又多你咁多總有勁人

仲有食正拍小品短片條水
只可以話佢地度橋果個好有料

講channel規模香港可以同微辣有得fight我諗得whizoo
d主持幾入屋 , 起碼d片睇得出有資源拍

Exactly

如果半個鐘起跳呢

b站有無革命學

因為佢同成波之路都係一路高質
d廣告都唔係收左錢就hea尻你

小薯茄呢 香港黎講算幾好

只有睇d打工體驗片

試下happykongner，翻唔到轉頭。

B你個老母臭閪咩

介紹一個相對冷門
露營+露營煮食+寵物+裝修+香港本土文化
仲要黃

share 自己打文IG 請多多支持

關於社會學與文化

有D社評有D影評咁

真，中國同台灣做呢啲真係好過香港好多。。。

人地最初個批咪又係捱返黎
之後賺左錢先出去開工作室
而家新人先直接簽比工作室姐
拎反骨做例子,維基話佢12年就成立
一開始都係為興趣,唔係全職,係而家紅左先開工作室
基本上台灣大部分youtuber都係咁起家架啦

不嬲都垃圾㗎啦 hk youtuber 淨係有睇bob叔

統神

我都有睇

Game相關
平民遊戲工作室都ok既
佢d伏game評其實寫得幾好
同埋有d game相關topic
其實都寫得都算有深度

利申：非打手

咁冇架喎，如果你剩係睇出名嘅channel，香港得34個channel多過50萬sub，真係youtuber嘅得熊仔頭先叫match到你個expectation。
btw邊個叫你一定要睇出名嘅channel?

有睇
阿滴英文, 鐘意日常channel多啲
阿倫 (日本生活)
Ryuuutv (同上)
阿𨌺po影片 (一人分飾N角搞笑)
鍾明軒 (唔知點歸類，一條友 up 9野串人之類)
黃大謙， 什麼意思 (同上)

成個老處女老師咁
邊忽正

好鐘意黃大謙

香港人太鐘意速食文化, 鐘意睇啲無文化既片
你叫YouTuber拍片教英文？
以香港既文化，一定教教下就整個收費頻道做小班教學，因為仲好搵過你做YouTube
咩都錢行先，咪搞到個YouTube生態咁差lor

希治閣都好睇，依家仲出d 中國game 界 花生片，幾好笑

笑撚到我抽筋

happy konger
storyteller
馬田
趙氏讀書生活

香港都好多文化型YouTuber

有冇諗過你一句說話就抹殺咗好多係背後默默為香港本土文化付出嘅Youtuber嘅努力呢？

然而bob叔都係 hk youtuber

其實連登仔逢係香港出品既 99%都會反
都唔關佢係咪youtuber事

因為唔出名就難接觸 , 咁你都識講得熊仔match到 , 咁其他細channel就更加搵唔到
就印證我點解要搵出名果d ,
出名果d →有更多資源去拍新片 , 出片出得密d
唔出名果d →拍拍下見冇錢搵就唔拍 , 或者好耐先拍一次片 , information會out晒

當然你話你唔sub人就緊係少人睇更少人sub , 有時見到得一萬幾千sub , view數得3位數 , 你就明佢好快會消失係youtube , 一係佢拍片係for fun , 唔係拎黎搵錢 , 自然會keep住拍

香港肯拍片起頭個D
有少少起色 就會比人放上連登批鬥

其實點解咁多人一開始就係度自怨自艾
又回歸返之前我咁講

第一
點解要想一步登天
好多人成日講「人地台灣幕後有人幫手、有公司支援, 香港要一腳踢」
但你本身個人無價值, 又點叫人去投資係你身上先?

就算真係有人投資你身上, 你真係覺得你可以做到人地個水平
而唔係做返個啲濕9開箱片?

我自己都有睇開一個台灣好出名嘅Youtuber
但佢都係浸淫左5-6年, 日頭返工、夜晚學剪片, 一個星期唔定時出片
佢係堅持到依家先做到全台灣出名, 仲可以做全職Youtuber

反觀香港呢?
以上面個位魚波為例, 佢講嘅野我好認同, 香港人係對自己人好鬼嚴格
但佢自己透露左, 年資係啱啱一年

香港抗爭左都一年啦, 其實一年唔係好長時間
但啱啱拎到張入場卷就係度屌觀眾, 我睇佢都有啲難行落去
觀眾唔係唔屌得, 但唔係由你依個得1年嘅Youtuber黎屌囉
除非你打算唔再做落去, 依個係現實, 唔到你選擇

第二
我自己就係返同剪片有關係嘅工
所以我自己好睇後期製作方面有無心機整
但係10個, 9個都唔會重視後期製作, 得1個會加字幕
但加字幕就唔好撚用Youtube CC字幕
成件事我自己個人望落去係好礙眼同唔舒服

再者, 既然明知香港市場細, 如果有心去做大佢, 點解只係落廣東話字幕?
唔好以為其他國家嘅人都識幾種語言,
只係依方面香港人比較犯規, 普遍人都識4種語言, 但人地國家唔係架
我有啲台灣朋友想睇香港嘅Youtuber,
但覺得完全無法入手, 聽唔明, 又討論唔到, 睇字幕都要估下估下

又係講返依句
無人迫你一個星期交6-7段片, 不如正正經經整靚條片
學下點樣後期製作, 慢慢去摸索一下
觀眾都未吸到, 咁快就諗要全職Youtuber

要一步登天你唔應該做Youtuber
你應該去參加全民造星

馬米高？

廣東話同普通話市場比訂閱點有得比

唔知咩原因
香港有好多好睇有營養嘅頻道
但就完全reach 唔到觀眾，就轉左睇台灣同外國channel

我係自己打手大家FOLLOW下我睇下啦

我之前睇開外國 後尾先發現某d主題 原來都有香港人拍

文章其實好多人都會做 但真係好難比人睇到

台灣人口成2千幾萬 多人識普通話
香港先得8百零萬 來來去去都係澳門馬拉

VIEW同FOLLOW直接影響係youtube出面既頻率

冇錯10個youtuber9個都唔肯加字幕
你唔肯加英文都起碼加中文繁體書面語
加左起碼台灣人有機會會睇
你睇下馬田就明
睇得出有心出片

攝影
露營
煮食
文化
遊戲
電腦
學英文
論政

其實都有好多，類型都好多，規模相比其他地方細。但好心拍YouTube 嘅大有人在
希望香港人支持多啲香港YouTube 文化
而唔係淨係食花生

外在因素 亦有內部因素導致少人睇
可能有部份人想一夜爆紅變kol 外國可能得 香港真係要一步一步嚟

文章無video吸引 係先天劣勢
我覺得可以盡量喺唔同平台發佈
fb IG twitter Medium

又真係好少見香港youtuber加cc字幕
直頭樓下有台灣人comment話有興趣但聽唔明

欠一個有效宣傳平台

台灣Youtube 相對真係好睇好多
又多元化

馬田正呀, 都睇得出有落過苦功
所以你咪見到佢啲View數基本係拋離哂好多香港Youtuber
睇得舒服自己多人會追

Pomato 小薯茄
Arm Channel TV

呢D 團隊式製片 反而少FOLLOW

或者咁講
已經唔係全職做既時候, 人又得一個
又拍片又後製

你諗下如果正常返9-6
放工返屋企食埋飯沖完涼都9點幾啦

12點又話要訓
每日咁少時間

好耐先出一條>無乜人留意>無VIEW>無收入>所以唔敢做全職>好耐先出一條>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>LOOP

鐘明軒好正！

小薯茄成立得3年時間, 但有15萬人已經係成長得好快

同埋好多人都係半途而廢, 就係你所講個循環
有人會越黎越耐先出一次片
亦有人會規定過左某個日數就必定出一條

要點樣可以維持個水溫, 控制好個時間
依個亦都係作為Youtuber必定要學如何經營一個Channel

如果真係想一夜成名, 去參加全民造星啦

所以正常youtuber係要儲觀眾 , 冇可能一步登天
舉例：返正職9-6 , 放兩日 , 收工時間拍片+剪接+後製 , 用5日時間去分配拍片工作出一條片 , 放假果兩日就休息做自己嘢+諗題材
做到咁上下 有廣告商/view數support到收入就慢慢由一個禮拜出一條片 變兩條片 再變三條片甚至日日都出一條片 , 咁樣轉做全職先係最正路做法

當然我唔係youtuber , 冇資格教佢地點做
我都係睇得多台灣youtuber分享佢地日常工作先了解呢個行業 , 做得起果班絕對唔係玩玩下

唔係啵，我留意到一個叫happykongner嘅台幾高質吖
又和平又唔屌人，好warm架
佢哋有啲片種都算幾偏門無人做架啵，試試佢囉

某D啦
但都要睇youtuber本身個類型

例如人地係做開飲食既
個viewer就係個堆嫁啦

我唔睇飲食既 你講到識飛我都係唔睇
人地唔會為左我去轉類型

咁變相KEEP返同一班客源

多樣化一陣又比連登仔屌無樣精嫁啦

好似ARM CHANNEL個D咁
D遊戲比其他人玩到爛晒
佢地拍又會比人屌無新意
你想佢地點

皮膚又好
身型又唔差
又眼鏡娘

香港700萬人

youtube又比你地分開黃藍陣
黃藍陣當中 又分類型
分完類型再睇好冇睇

其實越黎越細 每樣野都好少人睇

台灣最初代個批咪又係咁捱過黎
反骨2012捱到而家,到呢2,3年先開始搵到下錢
連登唔多中意既joeman,本身連薪都過百萬
之後轉過去youtube 蝕住做,而家都叫過百萬訂閱
而家睇返就好似佢地個個都有晒工作室,可以全職
實情係人地台灣都有捱既階段

kongner仲有林鄭傳心師愷哥拆解林鄭做野既動機

我不嬲都係自己上黎宣傳自己
如果有人開po批鬥我
我會多謝番佢幫我宣傳

不過我無乜起色 所以無人理

咪就係佢個棟篤笑講女姦男引起軒然大波
詳細內容唔太清楚

我佑來了 好撚好睇知識型

台灣同香港差太遠啦經濟上面

同埋我問過
得香港同中國先要比家用

都未計衣食住行

Cheap抵Follow
淨係講反送中就值得Follow
仲未計其他高質片

某程序上反映左香港觀眾

只要帶住政治光環
真係狗屎垃圾都有人衝

起馬個光環係堅野黎先

當然 帶返個頭盔先
亦都係因為政治問題
就算有D本身可能係有D質素既 但政治取態 都會比人屌到化

香港本身個情況真係好極端

無咩幾多個國家既人KEEP住係任何方面都拉政治入黎

希望樓主會pin呢個
香港youtuber魚波有出過片講呢個問題
希望大家會睇晒佢講乜

係Happy Kongner
見好多人都打錯咗 想更正返

如果係既話我應該都可以有多D人FOLLOW

香港youtube唔夠多元化?
不如問吓香港人自己有無心支持小眾youtuber
十個八個都係鐘意娛樂花生野

講攝影、咖啡、旅遊

暴力 Violencee 生活誌

攝影、VLOG

阿零的攝影日常

旅遊、文化

Mario Hau 孝仔

哲學、動畫解說

StorytellerHK

足球分析

理性分析Rational Football Analysis

畫畫

Steven Tang Art

應明畫室iengmengart

生活、文具開箱

Carl Ho卡爾 頻道

露營、生活VLOG

BillyGoOut 比利出走活動組

香港人本身祟外

蕭生內容係好
但youtube係影像要講畫面
蕭生嗰啲其實同聽電台分別不大
無用盡影像嘅優勢

board game介紹:bgport

最近有人介紹咗我睇依條片，依個頻道仲有推廣下依啲本土嘢
幾好吖，支持本土創作！

觀眾影響既姐，如果個英文頻道有幾十萬人訂閱，有廣告收入，有youtube 片收入，咁仲洗唔洗開班呢？

我有放IG同FB 但都係好難搵到人睇

香港市場唔細
但香港本土市場好細
香港人唔中意比錢自己人

樂腳仲要入圍過金馬影展

十分同意，如果本土電影評論做得起，可以影響到一班受眾去睇有質素既電影，又可以順手推廣本土小品，的確可以建立起本土電影圈，怕得出更多既本土電影。

台灣而家都多左人會比
搬左出黎打併,父母係鄉下,有野做就未必比
不過過年都會比一筆孝親費

咁燒山,沈旭暉都好高質嘅

叫得b站應該都係睇開果d人

1個時事評論員評到有燈神之稱
內容就算講到幾天花龍鳳都冇用

其實廣東話人口有1億左右,理論上市場好大

咪就係香港人太鐘意速食文化, 鐘意睇啲無文化既片
所以啲英文頻道都上唔到去幾十萬訂閱
同埋香港人唔鐘意香港人教佢嘢，反而香港人睇鬼佬/台灣人channel 可能仲受落

1個時事評論員評到有燈神之稱

燒山特色

去上大陸囉

台灣YouTuber 有心嘅都會搵到食嘅（生活成本比較低），香港YouTuber搵完都唔夠食啦，加上喺香港做創意，唔係富二代or家底有咁上下你都唔好諗住做YouTuber可以養你自己啦

資料搜集都係技巧黎
literature review

咪即係鳩吹
先唔講佢D捉鬼,割蓆D衰野
不過佢把口事實係幾勁,分析點點點
好多中年以上會岩口味,以為佢講到似層層
佢D聽眾都唔會睇返個結果黎judge返佢

仲有字幕好緊要,我睇台灣片冇字幕都冇心機睇,而且字幕要國語(最多2種整晒),好似杜汶澤咁

以前就係
但而家youtube開盈利條件,黃標等等
youtube個方向又想D片有10分鍾以上
呢D都加大左佢地成本
台灣個市場大,競爭都大
只係我地好少留意D藉藉無名既人姐

理科太太連劉德華都請到

兩者皆有咪抵人Follow
純政治就好難吸引到人
同志仍需努力

岩啊，最後個到
香港人睇低香港人係真係so fucking sad

努力緊

不過寫文要時間同經歷

寫到開始無貨

有冇興趣只寫關於theory既文?

王劍應唔應該計香港

當然有

本來係想寫多D theory
但最後寫寫下就寫左自己以theory睇世界

同埋theory 有時唔識配圖 搵圖係難事

香港好搞笑
youtube就較單調
但係寫文方面就百花齊放
其實以sociology去寫文已經有其他人做緊
其實你熟唔熟外國時事, 英美外既國家?
可以一試用theory去講外國既policy
例如東歐中亞既國家

台灣啲片有創意好多

香港個班淨係識打機砌模型最多煮埋野食

駁唔到
香港人閹尖到仆街
小小野都屌
係香港冇廿幾三十個博士學位
都唔好開youtube教人野
煮餸除外

p到

不過唔知關唔關佢兄妹事

雖然都幾鳩 成日話小朋友問佢 成個梁振英咁
但點都好過睇人開箱
睇笑波子 打機

古怪心態

擺明係開場白啦

agree

Happy hongner 條條片都有字幕，有長片有短片，有男主持有女主持，又咪冇人睇，說到底都係題材問題。
香港人最鐘意扮支持本土文化，到真係要付出成本（時間、金錢）嘅時候就不了，總會找到借口比自己。

多謝巴打
一口氣follow晒

屌到樓主應一應

有個叫k貓看電影
有時d文案寫得好靚
不過好似係大陸

主要香港人個價值觀唔同

一個月搵得幾千蚊？

做youtube連個保安搵嘅錢都比唔上

好難叫香港人去做

香港人嘅核心價值都係錢

呢個堅正
講得幾好
多謝你po出黎
俾我認識佢

冇計，香港人鐘意睇低質野

當年全中國最有知識最有錢嘅人走難黎左香港

香港人大部分鍾意無聊嘢 花生嘢
咁做花生片既咪紅囉

香港YouTuber好威咩
表面風光 實質揾到幾錢
大家心知肚明
無錢要高質素深入分析
訓醒未

以為睇台灣youtube或者外國片就無問題
咁香港文化註定失敗

事實上有傻仔走去做

唔好話賺大錢

佢哋連基本生活搞唔掂

咁問題出咗係邊

搵兩個教英文既人去賣日文廣告

台灣一個個YouTuber都好高學歷香港果d明顯無

1個 Channel 要幾多訂閱先賺到處$?

b站我之前都有成日睇, 雖然都係扮返黎, 靠人多撐起個站, 但最近睇棺材舞見到佢地開始當b站做YouTube咁搞, d up主開始拍d prank, 越來越on9

抄日本彈幕架ja, 日本不知幾多人憎大陸bilibili

抄足日本niconico

其實香有個孝仔幾唔錯

金剛crew唔會差得過反正我很閑

我一開波以為係講共黨
醒唔起佢被人踢入會
自膠

happy konger 都唔差架！

小團隊甚至個人，一D小眾topic由過去唔會響主流媒體出現，到今日有youtube俾你接觸到一堆人，已經係進步
創意產業響香港本來就唔係值錢嘅行業，語言，人口，生活成本呢D又係死症，一係你當拍片係副業，繼續打工或者用黎間接宣傳自己生意，一係就做KOL100，否則只有燒錢燒時間慢慢經營

professor pow pow 簡直係香港神youtuber !! 香港都有好多好正好勁嘅 youtuber !!!

台台台台台 tight tight tight yeah

台灣仲有空間被佢地玩串鳩中共
鬥紅就反映到支共幾咁on9
btw神獸䄂子好正

好可惜 博恩夜夜秀收咗皮
講台灣政治真係好高質
又易理解又好笑
係香港同類型嘅100毛 又係講政治笑話
真係差天共地

博恩真係會令你想去留意政治
100毛你只會留意到笑話
我都係睇完博恩 之後先一直睇台灣啲政治新聞

係 佢啲廣告片我都照睇晒

1個 Channel 要幾多訂閱先賺到$?

鐘意聽粗口
鐘意聽鹹野

男既youtuber 10個有9個肥/毒/柒，講野口窒窒加1999
女既明明柒到喊懶係扮cute，淨係識得食玩訓，講野唔撚經大腦

當人人都可以做content creator嘅時候
就自然會對佢哋做出嚟content嘅要求提高啦
少少ae/premiere/final cut pro 都唔識用
用iMovie鳩剪就post出嚟
一啲簡單2d animation/剪摺拍攝技巧都冇
一個似樣channel opening又冇
仲要硬係用啲超核突/default字體
會用少少技術嘢去做條似樣嘅片真係極少
一係本身個youtuber係做開個行
先唔講topic一睇到呢啲劣質嘢就覺唔舒服都un眼
成件事係好hea甩漏

Vlog個類又悶來來去去都口腔期topic
全部都開箱食評買嘢來來去去都食買玩
唔係唔支持香港youtuber
但事實外國的月亮真係特別圓
既然有全世界嘅content睇點解要睇香港呢啲呢？

樓主段片15分鍾個條on9仔youtube好常見
柒毒，無組織力講野1999無point，講野鍾意夾硬zip粗口聲大以為自己好撚型既中二病。

香港人其實 興趣少 嗜好少 同埋鍾意速食文化
我諗其中一個好大嘅原因係 香港工時長
返工都返咗 9-10 個鐘 仲邊有精神睇其他嘢
都係鍾意睇啲唔使太用腦思考嘅嘢
炸炸林俾個結果出嚟 留時間精神返工搵錢仲好

講到好中
真係咁
然後必要時學野就去睇外國youtuber 教得好專業

台灣utuber已經係一個好成熟既行業
佢地channel背後會有公司support幫佢地傾job
人地唔會冇啦啦互毆 因為大家都知係搵食 不如互相幫下手重好 擴大個圈子
再加上個邊物價唔高 基本上個人channel搵到皮幾兩皮已經好夠洗 大個d更加唔洗講啦
香港utuber行業 未成熟已經係到互毆呀 不斷打泥地摔角呀 咁廣告客點比job佢地呢？個image都好緊要架嗎 咁冇job點搵食 靠utube？本身廣東話市場已經細架啦 十萬views已經叫多 得閒又黃標下你 食屎呀？你地養呀？做餐死都係得個萬幾 少過做保安呀 咁點發展呀
重有個問題就係呢d互毆片呀 大家又好受wor 咁觀眾要咩 佢地就出咩架啦 即係成日話香港utuber唔夠外國高質 調返轉講 有咩觀眾 就有咩片架啦 與其食花生數自己香港人utuber 不如諗下點幫佢地 培養返香港utube既圈子 呢d都係香港文化黎架

淨係睇你個名都知你識鋼琴

佢得反共係好，但都僅此而言，影片質素同人品就不敢恭維

台灣YouTube 界走前香港好多步
做到成個產業出黎 知識型 娛樂型乜都齊
同政界都有合作 你睇下民進黨同YouTuber 合作得幾積極

香港仲有好大一段路要行

推薦下孝仔 呢條片佢都有分析到少少香港同台灣youtube界既差異

個名都抄撚埋啦
人地兩個疊字 佢又兩個疊字 改下名改下pattern都唔撚肯 懶過閪

有個youtuber叫薔仔説電影，成日借電影諷刺共產黨同講道理

Youtuber真係冇
但Youtube channel嘅話，
RTHK嘅頻道係好珍貴。
一嚟要乜有乜，時事學術文化戲劇教育，二嚟高質，
三嚟成套都擺晒上Youtube, 冇地區限制
係差在冇包裝過 比較唔顯眼

但subscriber都係一百萬都冇 可能粵語頻道塊餅係細d 吸引唔到人去做

香港人口700m vs 台灣人口2300m

hkyoutuber: 廣東話 - 最多吸納有小部分馬來西亞人+廣東人

twyoutuber:普通話 - 支那人 馬來西亞 學過普通話既外國人

一開始個市場已經小N倍。為生存只能拍d香港人鐘意既野，所以先出現youtube片單一化

未必關香港人麻唔麻煩事

我見有D華人聽唔明廣東話
都幾鍾意睇香港youtuber 例如dim cook guide同埋孝仔
其實都應該關條片既題材同埋有冇中文字幕姐

睇左台灣youtube超過兩年
香港youtube片真係提唔起勁去睇
問題歸跟究底係資源唔夠市場唔夠大
台灣yt同香港yt最大分別係台灣yt作為新媒體能夠自給自足 網紅組建既公司靠自己都搵到食
香港就因為市場細冇資源 做網紅都要睇大公司面色 簡單一句 台灣yt已經係一個娛樂圈 香港yt只係娛樂公司既附庸

港澳台陸都係bb班，得啖笑。識睇梗係睇美蛙。19都過文明嘅中心-美國搵食啦。

連登圍住轉嘅劉仲敬係美國，燒山追住睇嘅程曉農又係美國，一大堆。唔知你地睇嚟睇去唔係法輪系八卦就係港澳台做乜，全部都好邊皮嘅嘢。

講到瓏子一定要推呢條片

我有拍"知識型"
不過冇咩人睇
自己爽only

台灣人接受能力高 大部分就算睇完唔岩自己口咪都唔會屌 識得欣賞人地既好 亦唔會死左次就永久判死刑 而且唔會自視過高，以為自己咩都識咩都岩

而台灣d youtuber，一黎好少搞小圈子，就算有都好少係youtube出埋片鬼打鬼 經常同唔同人合作拍片 創意力又高 淨係睇佢哋合作搞走鐘獎 你就知香港班youtuber永遠望塵莫及。

香港youtuber大部分都利益行先，youtube上要紅要維持人氣首先要有要高既岀片量，淨係講一日一片，唔講有無質素，香港有幾多人做到？做到又有幾多人支持？觀眾咪淨係識屌無內容無技巧，莫講話一日一片，一星期2,3條都唔係咁多人做到。點解？因為無廣告無觀眾佢哋就唔會拍落去。片都無，個演算法識飛都無用，太容易放棄。

社會問題，台灣人淨係讀書都多元化啲，又音樂又美術咁，唔會俾人歧視。反觀香港 你只要唔係讀神科 唔係做醫生律師 都一定試過俾人話你無用之類既說話 除咗屋企有錢唔洗你為生活低頭 咁你咪可以拍更多唔同片種囉，否則，面對住香港人咁多要求，你仲可以有咩選擇？
講打機 頭啖湯已經俾人食左，你屋企人又會話你不務正業。講生活片 又做唔到一星期多片。講旅遊 你又唔夠有家底既人黎 又唔敢講英文。講教學？咪玩啦 香港觀眾自認百科全書黎
咁你話 你係香港youtube界仲有咩可以拍？

心態上，香港人會諗住做youtuber或者開channel拍第一條片，大部分都係因為見到岀名果幾個搵到食又多廣告，又好輕鬆咁，但佢哋忽略既係人哋多年既寂寂無名，多年捱通頂剪片，諗內容set機後製一腳踢。唔講有無自己特色呢啲野，新手youtuber當見到自己一星期唔得，一個月唔得，就開始放棄。行動力，組織力，創意力，毅力都輸晒比台灣人，咁仲點比？淨係睇個bar d黃點，就分到2邊地方既心態。

當然香港亦有好多好好既channel愈做愈好，希望佢哋會堅持 加油！

仲有 香港youtuber講廣東話，觀眾已經唔夠台灣既多元化，連加字幕都懶，咁點幫你？

加字幕真心辛苦
我有一條黃店片 10分鐘
淨係Premiere pro加字幕都打左幾個鐘

有個快D既方法係廣東話gen script落youtube 字幕
但都係要執錯字 執一執出現時間

總結都係希望大家俾多D空間同支持香港既創作者

係辛苦的，我都感受過

岩呀，做觀眾既，少啲批評，多啲欣賞
簡單一句留言加油之類的 都已經俾到好大支持佢哋

參考下andy gor 7萬訂
每條片大既3~7萬VIEW 一個月好似~17K
不過人地家族有D錢 身食應該係無憂

或者係讀soci ga人都鐘意寫文
不過文章既流動性好低 好小見會有人share
出名既就另計

外國要諗諗 但無咩興趣

之前已經谷多幾十k

莫彩曦 我唔知應該定義為台灣定美國
不過好好睇就真

浪漫duke 帶你找回屬於你的浪漫<3

希望香港youtuber會睇到個post

根本靠youtube收入係賺唔到錢, 一萬view數既片得2, 3百蚊, 最低工資都達唔到
youtuber靠既係廣告收入, 但香港觀眾就小d youtuber賣廣告, 咁點生存?
扼殺緊呢個行業既根本就係觀眾

美國人 鐘意台灣文化
應該當台灣youtuber吧

佢啲片真心幾好睇
尤其是係比美國小朋友飲台灣飲品，好好笑

主要佢哋成家人都玩得 認真時又可以認真

成日玩9小胖子，好好笑

點解咁多吃喝玩樂片...咪因為有呢d觀眾
當冇人睇呢d片既時候..自然會消失
咁點解香港人咁鍾意睇呢d吃喝玩樂片..我估係因為大壓力..平時已經返工做到半死...咪睇d輕鬆野黎減壓
都係果句..有咩觀眾就有咩youbuer啦

其實冇問題架
香港人走去台灣youtuber咪幾好
有D嘢冇得夾硬 市場調節嚟

淨講娛樂性1個魯蛋掃晒
技術有6師父
女又多

香港咪係d廢柴先做utuber
熱狗 5乞兒 屎 之流
最慘係而家d大陸人講時事經濟既utube都好過香港人

77 都ok 仲有蒼藍鴿

香港比鍾意professor powpow，夠特別之餘又真係俾人睇到係用心做同做research，唔似其他所謂出名youtuber剩係識拍打機拍飲食拍日常重要內鬥，真係見到都厭

香港出名youtuber(非政治類) 拍出黎D野 真係幾尷尬
對比起其他 華人youtuber 真係好難叫人一直支持

btw 太多無料既人 以為youtuber係輕鬆搵錢 9拍就當自己youtuber

酸到仆街

ic實驗室都精闢過佢地，仲有文昭

關鍵時刻聽寶傑講下ufo 古文明吹水就好

我情願睇鬼妹試衫
我個utuber 有鬼妹 時事 電影 同poe
香港channel真係1個都頂唔住 係sub左香格拉

所以台灣有d channel真心癲 木曜個d當然你話有團隊 但背後拍成日片 睇10幾TB野仲要上字幕，加效果剪接 剩係講緊片 未講有人諗劇本，題材，控制預算...

支持一下,本身都有睇開圍棋個類
之前睇高格川,依家睇小小林
不過呢類頻道台灣個邊都唔多人睇,香港更加少

不過香港終於難得有個圍棋channel,加油

但係你要計返香港嘅社會無台灣咁開放，香港人要做youtube channel嘅限制比台灣大得多

市場、觀眾口味、大眾對youtuber 嘅觀感都遠遠唔係台灣咁有利，太多嘢環環相扣，甚至係一個loop。至於本身有料嗰班本身已經有好路數，都唔需要youtube啦。

你試下鍾明軒係香港人，一出片就肯定畀人狙擊啦，連登肯定大把post屌鳩人哋。

其實香港係咪冇YouTube creators agency㗎？台灣就咁數都至少三間，Capsule黃氏兄弟，搞神馬，VS media 有Hook，Press play阿滴滴妹，展榮展瑞，啾啾鞋。

香港有個黃YouTube creator叫卡爾專講design同拍實驗性嘅片，但好似好少人知同睇。

但老實咁講，有晒成間公司咁去做片，其實變左同睇電視無分別。真係會厭。都有的假。失去youtube既本來目的

我之前開post叫人LGBT選舉幫手投会鍾明軒同苗博雅都勁多負評，事實上連登就有好多人都仲係反同。

幫手投鍾明軒

台灣都有好多嘢學 咁我係咪要滾出香港

做知識型,雜談類頻道食硬屎,講錯少少大撚把人衝出來

呢句精華

點解唔可以？

啾啾鞋有時連論文都搵埋出嚟，拋離powpow十九幾條街先啱

呢段講地雷為例，要睇幾多嘢、做幾多research先講到咁深入？

喱個只係講小丑,其實成個小丑系列影評
起碼仲有兩集
講的士司機同喜劇之王

原來係弟兄

見有utube花生引左喱類po出現咪睇下
順便睇下有咩其他既utube唔識而又岩睇

呢個真，他啲科普片係有認真刨paper再簡化同觀眾講解，想學嘢又唔想晒時間睇paper嘅話睇佢啲片真係有幫助。

有咩人咪有咩youtuber囉
有料得幾千至幾萬fol
搵唔到錢就自然唔嘥時間做

睇到，追緊post
會不斷改進

香港,勝在有蕭生

估唔到搞到咁

Ru味春捲事件懶人包

齋大陸個 一條 已經贏香港好多YouTube
香港係差啲有品味嘅Channel

除咗隱形香港呢啲好好

講真ming仔如果唔係做左一系列on9嘢的話
佢係香港最有質感同品味嘅youtuber，佢啲片拍得住台灣嗰啲

可惜

有無人睇搞屎棍😂

博恩寸奶共女首歌 3M播放量

好多性騷擾留言
睇ptt個post 話Pan主要觀眾係日本仔